# Домашнее задание

После проверки предыдущего дз, его нужно вмержить в основной проект

Нужно дополнить сервис, реализованный в предыдущем дз, а именно добавить 4 метода на:
- создание и запись объектов в хранилище
- чтение объектов
- изменение объектов
- удаление объектов

Тематика сервиса и объектов может быть любая. Самый простой пример - создание и регистрация пользователей, где у пользователя берутся ФИО, возраст, никнейм. Это могут быть заказы на кофе, приют для животных, сообщения для месседжера или любая другая область, которая вам интересна)

На текущем этапе "хранилищем" может быть любой тип, хранящий данные типа (objectId -> object), например Vector/Map/ConcurrentHashMap
Id объекта тоже может быть любого типа, но оно должно быть уникальным для каждого объекта, например UUID/возрастающее число/случайное число/уникальная строка

К созданным методам нужно сгенерировать документацию с помощью встроенных возможностей tapir (выбрать можно любой из имеющихся SwaggerUI/OpenApi/AsyncAPI)
<ins>**При запуске приложения нужно вывести url, по которому можно посмотреть документацию**</ins>

 
 

Должны присутвовать тесты для новых эндпоинтов. Тесты должны быть "честными" - happy-path-ов тут уже недостаточно (например, удаление существующего объеута, попытка удаления несуществующего объекта и т.д.)

Дз должно быть оформлено в качестве мерж-реквеста. МР должен быть оформлен в том же формате, как и предыдущее дз.
(в gitlab-ci пайплайнах происходит проверка линтера, компиляция и тестирование сервиса, выводится тестовое покрытие, все пайплайны в МР "зеленые")

В реализации нужно использовать:
- tapir + SwaggerUI/OpenApi/AsyncAPI
- cats-effect/zio, scalatest, scalafmt, gitlab CI



# Как и за что получить баллы?
- добавлены CRUD-ендпоинты = 3 балла
- написаны тесты на работу ендпоинтов = 1 балл
- добавлена документация по созданным методы через SwaggerUI/OpenApi/AsyncAPI = 2 балла
- вывод url документации при запуске приложения = 1 балл
- правильно оформленный МР = 2 балла (в gitlab-ci происходит проверка линтера, компиляция и тестирование сервиса, выводится тестовое покрытие, пайплайны "зеленые")
- сделано ревью сокурсника = 1 балл

# Дедлайны:

Дз должно быть сдано на проверку спустя неделю после выдачи задания.

Если дз было сдано **позднее недели** - к баллам применяется коэффициент **0.75** с математ. округлением
Например, дз раздали 1 февраля. Сдал дз 15 февраля и получил 9 баллов, получается 9*0.75=6.75, следовательно получишь 7 баллов

Если дз было сдано **позднее 2 недель** (например, спустя месяц) - применится коэффициент **0.5**